<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TITULO I DE LA PERSONA Y DE LA SOCIEDAD on Constituciones Políticas del Perú</title>
    <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/</link>
    <description>Recent content in TITULO I DE LA PERSONA Y DE LA SOCIEDAD on Constituciones Políticas del Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPITULO I DERECHOS FUNDAMENTALES DE LA PERSONA</title>
      <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-i/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-i/</guid>
      <description>Artículo 1 #  La defensa de la persona humana y el respeto de su dignidad son el fin supremo de la sociedad y del Estado.
Artículo 2 #  Toda persona tiene derecho: 1. A la vida, a su identidad, a su integridad moral, psíquica y física y a su libre desarrollo y bienestar. El concebido es sujeto de derecho en todo cuanto le favorece. 2. A la igualdad ante la ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO II DE LOS DERECHOS SOCIALES Y ECONOMICOS</title>
      <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-ii/</guid>
      <description>Artículo 4 #  La comunidad y el Estado protegen especialmente al niño, al adolescente, a la madre y al anciano en situación de abandono. También protegen a la familia y promueven el matrimonio. Reconocen a estos últimos como institutos naturales y fundamentales de la sociedad. La forma del matrimonio y las causas de separación y de disolución son reguladas por la ley. 5
Artículo 5 #  La unión estable de un varón y una mujer, libres de impedimento matrimonial, que forman un hogar de hecho, da lugar a una comunidad de bienes sujeta al régimen de la sociedad de gananciales en cuanto sea aplicable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO III DE LOS DERECHOS POLITICOS Y DE LOS DEBERES</title>
      <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-iii/</guid>
      <description>Artículo 30 #  Son ciudadanos los peruanos mayores de dieciocho años. Para el ejercicio de la ciudadanía se requiere la inscripción electoral.
Artículo 31 #  Los ciudadanos tienen derecho a participar en los asuntos públicos mediante referéndum; iniciativa legislativa; remoción o revocación de autoridades y demanda de rendición de cuentas. Tienen también el derecho de ser elegidos y de elegir libremente a sus representantes, de acuerdo con las condiciones y procedimientos determinados por ley orgánica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO IV DE LA FUNCION PUBLICA</title>
      <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-iv/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-i/capitulo-iv/</guid>
      <description>Artículo 39 #  Todos los funcionarios y trabajadores públicos están al servicio de la Nación. El Presidente de la República tiene la más alta jerarquía en el servicio a la Nación y, en ese orden, los representantes al Congreso, ministros de Estado, miembros del Tribunal Constitucional y del Consejo de la Magistratura, los magistrados supremos, el Fiscal de la Nación y el Defensor del Pueblo, en igual categoría; y los representantes de organismos descentralizados y alcaldes, de acuerdo a ley.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>