<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TITULO III DEL REGIMEN ECONOMICO on Constituciones Políticas del Perú</title>
    <link>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/</link>
    <description>Recent content in TITULO III DEL REGIMEN ECONOMICO on Constituciones Políticas del Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPITULO I PRINCIPIOS GENERALES</title>
      <link>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-i/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-i/</guid>
      <description>Artículo 58 #  La iniciativa privada es libre. Se ejerce en una economía social de mercado. Bajo este régimen, el Estado orienta el desarrollo del país, y actúa principalmente en las áreas de promoción de empleo, salud, educación, seguridad, servicios públicos e infraestructura.
Artículo 59 #  El Estado estimula la creación de riqueza y garantiza la libertad de trabajo y la libertad de empresa, comercio e industria. El ejercicio de estas libertades no debe ser lesivo a la moral, ni a la salud, ni a la seguridad públicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO II DEL AMBIENTE Y LOS RECURSOS NATURALES</title>
      <link>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-ii/</guid>
      <description>Artículo 66 #  Los recursos naturales, renovables y no renovables, son patrimonio de la Nación. El Estado es soberano en su aprovechamiento. Por ley orgánica se fijan las condiciones de su utilización y de su otorgamiento a particulares. La concesión otorga a su titular un derecho real, sujeto a dicha norma legal. 16
Artículo 67 #  El Estado determina la política nacional del ambiente. Promueve el uso sostenible de sus recursos naturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO III DE LA PROPIEDAD</title>
      <link>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-iii/</guid>
      <description>Artículo 70 #  El derecho de propiedad es inviolable. El Estado lo garantiza. Se ejerce en armonía con el bien común y dentro de los límites de ley. A nadie puede privarse de su propiedad sino, exclusivamente, por causa de seguridad nacional o necesidad pública, declarada por ley, y previo pago en efectivo de indemnización justipreciada que incluya compensación por el eventual perjuicio. Hay acción ante el Poder Judicial para contestar el valor de la propiedad que el Estado haya señalado en el procedimiento expropiatorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO IV DEL REGIMEN TRIBUTARIO Y PRESUPUESTAL</title>
      <link>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-iv/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-iv/</guid>
      <description>Artículo 74 #  Los tributos se crean, modifican o derogan, o se establece una exoneración, exclusivamente por ley o decreto legislativo en caso de delegación de facultades, salvo los aranceles y tasas, los cuales se regulan mediante decreto supremo. Los Gobiernos Regionales y los Gobiernos Locales pueden crear, modificar y suprimir contribuciones y tasas, o exonerar de éstas, dentro de su jurisdicción, y con los límites que señala la ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO V DE LA MONEDA Y LA BANCA</title>
      <link>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-v/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-v/</guid>
      <description>Artículo 83 #  La ley determina el sistema monetario de la República. La emisión de billetes y monedas es facultad exclusiva del Estado. La ejerce por intermedio del Banco Central de Reserva del Perú.
Artículo 84 #  El Banco Central es persona jurídica de derecho público. Tiene autonomía dentro del marco de su Ley Orgánica. La finalidad del Banco Central es preservar la estabilidad monetaria. Sus funciones son: regular la moneda y el crédito del sistema financiero, administrar las reservas internacionales a su cargo, y las demás funciones que señala su ley orgánica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO VI DEL REGIMEN AGRARIO Y DE LAS COMUNIDADES CAMPESINAS Y NATIVAS</title>
      <link>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-vi/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-iii/capitulo-vi/</guid>
      <description>Artículo 88 #  El Estado apoya preferentemente el desarrollo agrario. Garantiza el derecho de propiedad sobre la tierra, en forma privada o comunal o en cualquiera otra forma asociativa. La ley puede fijar los límites y la extensión de la tierra según las peculiaridades de cada zona. Las tierras abandonadas, según previsión legal, pasan al dominio del Estado para su adjudicación en venta.
Artículo 89 #  Las Comunidades Campesinas y las Nativas tienen existencia legal y son personas jurídicas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>