<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Constitucion de 1993 on Constituciones Políticas del Perú</title>
    <link>https://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/</link>
    <description>Recent content in Constitucion de 1993 on Constituciones Políticas del Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>TITULO V DE LAS GARANTIAS CONSTITUCIONALES</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-v/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-v/</guid>
      <description>Artículo 200 #  Son garantías constitucionales: 1. La Acción de Hábeas Corpus, que procede ante el hecho u omisión, por parte de cualquier autoridad, funcionario o persona, que vulnera o amenaza la libertad individual o los derechos constitucionales conexos. 2. La Acción de Amparo, que procede contra el hecho u omisión, por parte de cualquier autoridad, funcionario o persona, que vulnera o amenaza los demás derechos reconocidos por la Constitución, con excepción de los señalados en el inciso siguiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TITULO VI DE LA REFORMA DE LA CONSTITUCION</title>
      <link>https://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-vi/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-vi/</guid>
      <description>Artículo 206 #  Toda reforma constitucional debe ser aprobada por el Congreso con mayoría absoluta del número legal de sus miembros, y ratificada mediante referéndum. Puede omitirse el referéndum cuando el acuerdo del Congreso se obtiene en dos legislaturas ordinarias sucesivas con una votación favorable, en cada caso, superior a los dos tercios del número legal de congresistas. La ley de reforma constitucional no puede ser observada por el Presidente de la República.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>