<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TITULO IV DE LA ESTRUCTURA DEL ESTADO on Constituciones Políticas del Perú</title>
    <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/</link>
    <description>Recent content in TITULO IV DE LA ESTRUCTURA DEL ESTADO on Constituciones Políticas del Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/docs/1993/titulo-iv/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPITULO I PODER LEGISLATIVO</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-i/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-i/</guid>
      <description>Artículo 90 #  El Poder Legislativo reside en el Congreso de la República, el cual consta de cámara única. El número de congresistas es de ciento treinta. El Congreso de la República se elige por un período de cinco años mediante un proceso electoral organizado conforme a ley. Los candidatos a la 21 Presidencia de la República no pueden integrar la lista de candidatos a congresistas. Los candidatos a vicepresidentes pueden ser simultáneamente candidatos a una representación en el Congreso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO II DE LA FUNCION LEGISLATIVA</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-ii/</guid>
      <description>Artículo 103 #  Pueden expedirse leyes especiales porque así lo exige la naturaleza de las cosas, pero no por razón de las diferencias de las personas. La ley, desde su entrada en vigencia, se aplica a las consecuencias de las relaciones y situaciones jurídicas existentes y no tiene fuerza ni efectos retroactivos; salvo, en ambos supuestos, en materia penal cuando favorece al reo. La ley se deroga sólo por otra ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO III DE LA FORMACION Y PROMULGACION DE LAS LEYES</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-iii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-iii/</guid>
      <description>Artículo 107 #  El Presidente de la República y los Congresistas tienen derecho a iniciativa en la formación de leyes. También tienen el mismo derecho en las materias que les son propias los otros poderes del Estado, las instituciones públicas autónomas, los Gobiernos Regionales, los Gobiernos Locales y los colegios profesionales. Asimismo lo tienen los ciudadanos que ejercen el derecho de iniciativa conforme a ley.
Artículo 108 #  La ley aprobada según lo previsto por la Constitución, se envía al Presidente de la República para su promulgación dentro de un plazo de quince días.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO IV PODER EJECUTIVO</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-iv/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-iv/</guid>
      <description>Artículo 110 #  El Presidente de la República es el Jefe del Estado y personifica a la Nación. Para ser elegido Presidente de la República se requiere ser peruano por nacimiento, tener más de treinta y cinco años de edad al momento de la postulación y gozar del derecho de sufragio.
Artículo 111 #  El Presidente de la República se elige por sufragio directo. Es elegido el candidato que obtiene más de la mitad de los votos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO IX DEL CONSEJO NACIONAL DE LA MAGISTRATURA</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-ix/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-ix/</guid>
      <description>Artículo 150 #  El Consejo Nacional de la Magistratura se encarga de la selección y el nombramiento de los jueces y fiscales, salvo cuando éstos provengan de elección popular. El Consejo Nacional de la Magistratura es independiente y se rige por su Ley Orgánica.
Artículo 151 #  La Academia de la Magistratura, que forma parte del Poder Judicial, se encarga de la formación y capacitación de jueces y fiscales en todos sus niveles, para los efectos de su selección.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO V DEL CONSEJO DE MINISTROS</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-v/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-v/</guid>
      <description>Artículo 119 #  La dirección y la gestión de los servicios públicos están confiadas al Consejo de Ministros; y a cada ministro en los asuntos que competen a la cartera a su cargo.
Artículo 120 #  Son nulos los actos del Presidente de la República que carecen de refrendación ministerial.
Artículo 121 #  Los ministros, reunidos, forman el Consejo de Ministros. La ley determina su organización y funciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO VI DE LAS RELACIONES CON EL PODER LEGISLATIVO</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-vi/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-vi/</guid>
      <description>Artículo 130 #  Dentro de los treinta días de haber asumido sus funciones, el Presidente del Consejo concurre al Congreso, en compañía de los demás ministros, para exponer y debatir la política general del gobierno y las principales medidas que requiere su gestión. Plantea al efecto cuestión de confianza. Si el Congreso no está reunido, el Presidente de la República convoca a legislatura extraordinaria.
Artículo 131 #  Es obligatoria la concurrencia del Consejo de Ministros, o de cualquiera de los ministros, cuando el Congreso los llama para interpelarlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO VII REGIMEN DE EXCEPCION</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-vii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-vii/</guid>
      <description>Artículo 137 #  El Presidente de la República, con acuerdo del Consejo de Ministros, puede decretar, por plazo determinado, en todo el territorio nacional, o en parte de él, y dando cuenta al Congreso o a la Comisión Permanente, los estados de excepción que en este artículo se contemplan: 1. Estado de emergencia, en caso de perturbación de la paz o del orden interno, de catástrofe o de graves circunstancias que afecten la vida de la Nación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO VIII PODER JUDICIAL</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-viii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-viii/</guid>
      <description>Artículo 138 #  La potestad de administrar justicia emana del pueblo y se ejerce por el Poder Judicial a través de sus órganos jerárquicos con arreglo a la Constitución y a las leyes. En todo proceso, de existir incompatibilidad entre una norma constitucional y una norma legal, los jueces prefieren la primera. Igualmente, prefieren la norma legal sobre toda otra norma de rango inferior.
Artículo 139 #  Son principios y derechos de la función jurisdiccional: 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO X DEL MINISTERIO PUBLICO</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-x/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-x/</guid>
      <description>Artículo 158 #  El Ministerio Público es autónomo. El Fiscal de la Nación lo preside. Es elegido por la Junta de Fiscales Supremos. El cargo de Fiscal de la Nación dura tres años, y es prorrogable, por reelección, sólo por otros dos. Los miembros del Ministerio Público tienen los mismos derechos y prerrogativas y están sujetos a las mismas obligaciones que los del Poder Judicial en la categoría respectiva. Les afectan las mismas incompatibilidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO XI DE LA DEFENSORIA DEL PUEBLO</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xi/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xi/</guid>
      <description>Artículo 161 #  La Defensoría del Pueblo es autónoma. Los órganos públicos están obligados a colaborar con la Defensoría del Pueblo cuando ésta lo requiere. Su estructura, en el ámbito nacional, se establece por ley orgánica. El Defensor del Pueblo es elegido y removido por el Congreso con el voto de los dos tercios de su número legal. Goza de la misma inmunidad y de las mismas prerrogativas de los congresistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO XII DE LA SEGURIDAD Y DE LA DEFENSA NACIONAL</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xii/</guid>
      <description>Artículo 163 #  El Estado garantiza la seguridad de la Nación mediante el Sistema de Defensa Nacional. La Defensa Nacional es integral y permanente. Se desarrolla en los ámbitos interno y externo. Toda persona, natural o jurídica, está obligada a participar en la Defensa Nacional, de conformidad con la ley.
Artículo 164 #  La dirección, la preparación y el ejercicio de la Defensa Nacional se realizan a través de un sistema cuya organización y cuyas funciones determina la ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO XIII DEL SISTEMA ELECTORAL</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xiii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xiii/</guid>
      <description>Artículo 176 #  El sistema electoral tiene por finalidad asegurar que las votaciones traduzcan la expresión auténtica, libre y espontánea de los ciudadanos; y que los escrutinios sean reflejo exacto y oportuno de la voluntad del elector expresada en las urnas por votación directa. Tiene por funciones básicas el planeamiento, la organización y la ejecución de los procesos electorales o de referéndum u otras consultas populares; el mantenimiento y la custodia de un registro único de identificación de las personas; y el registro de los actos que modifican el estado civil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO XIV DE LA DESCENTRALIZACION</title>
      <link>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xiv/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/docs/1993/titulo-iv/capitulo-xiv/</guid>
      <description>Artículo 188 #  La descentralización es una forma de organización democrática y constituye una política permanente de Estado, de carácter obligatorio, que tiene como objetivo fundamental el desarrollo integral del país. El proceso de descentralización se realiza por etapas, en forma progresiva y ordenada conforme a criterios que permitan una adecuada asignación de competencias y transferencia de recursos del gobierno nacional hacia los gobiernos regionales y locales. Los Poderes del Estado y los Organismos Autónomos así como el Presupuesto de la República se descentralizan de acuerdo a ley.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>