<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TITULO II DEL ESTADO Y LA NACION on Constituciones Políticas del Perú</title>
    <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-ii/</link>
    <description>Recent content in TITULO II DEL ESTADO Y LA NACION on Constituciones Políticas del Perú</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-pe</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-ii/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CAPITULO I DEL ESTADO, LA NACION Y EL TERRITORIO</title>
      <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-ii/capitulo-i/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-ii/capitulo-i/</guid>
      <description>Artículo 43 #  La República del Perú es democrática, social, independiente y soberana. El Estado es uno e indivisible. Su gobierno es unitario, representativo y descentralizado, y se organiza según el principio de la separación de poderes.
Artículo 44 #  Son deberes primordiales del Estado: defender la soberanía nacional; garantizar la plena vigencia de los derechos humanos; proteger a la población de las amenazas contra su seguridad; y promover el bienestar general que se fundamenta en la justicia y en el desarrollo integral y equilibrado de la Nación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAPITULO II DE LOS TRATADOS</title>
      <link>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-ii/capitulo-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 08:47:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://jeqo.github.io/peru-constitucion/docs/1993/titulo-ii/capitulo-ii/</guid>
      <description>Artículo 55 #  Los tratados celebrados por el Estado y en vigor forman parte del derecho nacional.
Artículo 56 #  Los tratados deben ser aprobados por el Congreso antes de su ratificación por el Presidente de la República, siempre que versen sobre las siguientes materias: 1. Derechos Humanos. 2. Soberanía, dominio o integridad del Estado. 14 3. Defensa Nacional. 4. Obligaciones financieras del Estado. También deben ser aprobados por el Congreso los tratados que crean, modifican o suprimen tributos; los que exigen modificación o derogación de alguna ley y los que requieren medidas legislativas para su ejecución.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>